\makeatletter
\newcommand{\makeAlph}[1]{\@Alph{#1}}
\makeatother
\renewcommand*\thechapter{\makeAlph{\numexpr\value{chapter}-6\relax}}
\simplechapter[Приложение]

\chapter{Дополнительные примеры}
\label{ch:examples}

В данном приложении будут рассмотрены дополнительные примеры.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{example}
  \label{ex:idle}
  Слияние по бисимуляции обычно применяется для завершения доказательства, однако иногда его имеет
  смысл применять и в середине процесса преобразования полипрограммы, что соответствует обнаружению и
  применению леммы. Рассмотрим следующую полипрограмму:
  \begin{align*}
    (1)\,& f(x) := \caseof{x}\;\{ Z -> Z; S(y) -> f(f(y)) \}\\
    (2)\,& g(x) := \caseof{x}\;\{ Z -> Z; S(y) -> g(x) \}
  \end{align*}
  Требуется доказать, что $f$ и $g$ эквивалентны. Для удобства вынесем подвыражение $f(f(y))$
  в отдельную функцию при помощи правила расчленения:
  \begin{align*}
    (3)\,& f(x) := \caseof{x}\;\{ Z -> Z; S(y) -> h(y) \}\\
    (4)\,& h(x) := f(f(x))
  \end{align*}
  Раскроем внешний вызов $f$ в определении (4), получится следующее определение:
  \begin{align*}
    (5)\,& h(x) := \caseof{f(x)} \{ Z -> Z; S(y) -> h(y) \}
  \end{align*}
  Теперь раскроем $f(x)$ в разбираемой позиции:
  \begin{align*}
    (6)\,& h(x) := {}\\
         &\qquad \caseof{(\caseof{x}\;\{ Z -> Z; S(y) -> h(y) \})}\\
         &\qquad \qquad Z -> Z \\
         &\qquad \qquad S(y) -> h(y)
  \end{align*}
  Теперь применим правило сопоставления с образцом результата сопоставления с образцом:
  \begin{align*}
    (7)\,& h(x) := {}\\
         &\qquad \caseof{x}\\
         &\qquad \qquad Z -> \caseof{Z}\;\{ Z -> Z; S(y) -> h(y) \} \\
         &\qquad \qquad S(y) -> \caseof{h(y)}\;\{ Z -> Z; S(y) -> h(y) \}
  \end{align*}
  В ветви $Z$ произведём редукцию сопоставления с образцом:
  \begin{align*}
    (8)\,& h(x) := {}\\
         &\qquad \caseof{x}\\
         &\qquad \qquad Z -> Z \\
         &\qquad \qquad S(y) -> \caseof{h(y)}\;\{ Z -> Z; S(y) -> h(y) \}
  \end{align*}
  Теперь возьмём определение (3) и раскроем в нём $h(x)$ по определению (5):
  \begin{align*}
    (9)\,& f(x) := {}\\
         &\qquad \caseof{x}\\
         &\qquad \qquad Z -> Z \\
         &\qquad \qquad S(y) -> \caseof{f(y)}\;\{ Z -> Z; S(y) -> h(y) \}
  \end{align*}
  Определения (8) и (9) очень похожи, и действительно, к ним можно применить слияние по бисимуляции.
  Полипрограмма бисимуляции выглядит следующим образом:
  \begin{align*}
    & f(x) := {}\\
    &\qquad \caseof{x}\\
    &\qquad \qquad Z -> Z \\
    &\qquad \qquad S(y) -> \caseof{f(y)}\;\{ Z -> Z; S(y) -> h(y) \}
  \end{align*}
  При этом $\phi_1 = \{ f \mapsto f, h \mapsto h \}$ и $\phi_2 = \{ f \mapsto h, h \mapsto h \}$. Это
  как раз пример, когда фрагменты не изоморфны. Нетрудно видеть, что рекурсия в полипрограмме
  бисимуляции структурная, поэтому можно добавить следующее определение к нашей полипрограмме:
  \begin{align*}
    (10)\,& f(x) := h(x)
  \end{align*}
  Теперь применим конгруэнтность, заменив $h$ на $f$ в определении (3):
  \begin{align*}
    (11)\,& f(x) := \caseof{x}\;\{ Z -> Z; S(y) -> f(y) \}
  \end{align*}
  Теперь можно применить ещё одно слияние по бисимуляции для определений (11) и (2), что даст нам
  требуемое $f(x) := g(x)$
\end{example}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{example}
  \label{ex:even-odd}
  Рассмотрим пример доказательства того, что эффективная реализация функции чётности эквивалентна
  неэффективной реализации:
  \begin{align*}
    (1)\,& \fun{even}(x) := \caseof{x}\;\{ Z -> T; S(y) -> \fun{odd}(y) \} \\
    (2)\,& \fun{odd}(x) := \caseof{x}\;\{ Z -> F; S(y) -> \fun{even}(y) \} \\
         &\\
    (3)\,& \fun{not}(t) := \caseof{t}\;\{ F -> T; T -> F \} \\
    (4)\,& \fun{evenSlow}(x) := \caseof{x}\;\{ Z -> T; S(y) -> \fun{oddSlow}(y) \} \\
    (5)\,& \fun{oddSlow}(x) := \fun{not}(\fun{evenSlow}(x))
  \end{align*}
  Надо доказать, что $\fun{evenSlow}(x) := \fun{even}(x)$. Раскроем вызов функции $\fun{not}$ в
  определении (5):
  \begin{align*}
    (6)\,& \fun{oddSlow}(x) := \caseof{ \fun{evenSlow}(x) }\;\{ F -> T; T -> F \}
  \end{align*}
  Теперь раскроем вызов $\fun{evenSlow}$:
  \begin{align*}
    (7)\,& \fun{oddSlow}(x) := {}\\
         & \qquad \caseof{ (\caseof{x}\;\{ Z -> T; S(y) -> \fun{oddSlow}(y) \}) } \\
         & \qquad \qquad F -> T \\
         & \qquad \qquad T -> F
  \end{align*}
  Применим правило сопоставления с образцом результата сопоставления с образцом:
  \begin{align*}
    (8)\,& \fun{oddSlow}(x) := {}\\
         & \qquad \caseof{x} \\
         & \qquad \qquad Z -> \caseof{T}\;\{ F -> T; T -> F \} \\
         & \qquad \qquad S(y) -> \caseof{\fun{oddSlow}(y)}\;\{ F -> T; T -> F \}
  \end{align*}
  Теперь произведём редукцию в ветви $Z$:
  \begin{align*}
    (9)\,& \fun{oddSlow}(x) := {}\\
         & \qquad \caseof{x} \\
         & \qquad \qquad Z -> F \\
         & \qquad \qquad S(y) -> \caseof{\fun{oddSlow}(y)}\;\{ F -> T; T -> F \}
  \end{align*}
  Ветвь $S$ вынесем в качестве отдельной функции:
  \begin{align*}
    (10)\,& \fun{oddSlow}(x) := \caseof{x}\;\{ Z -> F; S(y) -> f(y)\} \\
    (11)\,& f(x) := \caseof{\fun{oddSlow}(x)}\;\{ F -> T; T -> F \}
  \end{align*}
  Раскроем в (11) вызов $\fun{oddSlow}$ с использованием определения (10), применим сопоставление с
  образцом результата сопоставлении с образцом и произведём редукцию в ветви $Z$ (сделаем это в одно
  действие для краткости):
  \begin{align*}
    (12)\,& f(x) := {}\\
          & \qquad \caseof{x} \\
          & \qquad \qquad Z -> T\\
          & \qquad \qquad S(y) -> \caseof{f(y)}\;\{ F -> T; T -> F \}
  \end{align*}
  Теперь в определении (4) раскроем $\fun{oddSlow}$ по определению (6):
  \begin{align*}
    (13)\,& \fun{evenSlow}(x) := {}\\
          & \qquad \caseof{x} \\
          & \qquad \qquad Z -> T\\
          & \qquad \qquad S(y) -> \caseof{\fun{evenSlow}(y)}\;\{ F -> T; T -> F \}
  \end{align*}
  Теперь можно применить слияние по бисимуляции к определениям (13) и (12):
  \begin{align*}
    (14)\,& f(x) := \fun{evenSlow}(x)
  \end{align*}
  Теперь по конгруэнтности заменим $f$ на $\fun{evenSlow}$ в (10):
  \begin{align*}
    (15)\,& \fun{oddSlow}(x) := \caseof{x}\;\{ Z -> F; S(y) -> \fun{evenSlow}(y)\}
  \end{align*}
  Определения (1) и (2) совпадают с определениями (4) и (15) с точностью до переименования функций,
  поэтому применяем слияние по бисимуляции и получаем
  \begin{align*}
    (16)\,& \fun{oddSlow}(x) := \fun{odd}(x) \\
    (17)\,& \fun{evenSlow}(x) := \fun{even}(x)
  \end{align*}
\end{example}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{example}
  \label{ex:even-odd-gen}
  В Примере~\ref{ex:even-odd} слияние по бисимуляции применялось два раза. Однако можно обойтись и
  одним слиянием по бисимуляции. Этот пример интересен тем, что раскрывает одну вещь о нашей системе
  преобразований: в терминах суперкомпиляции она реализует не только прогонку, но и некоторые виды
  обобщений. Начало преобразования будет таким же как и в том примере:
  {\allowdisplaybreaks
    \begin{align*}
      (1)\,& \fun{even}(x) := \caseof{x}\;\{ Z -> T; S(y) -> \fun{odd}(y) \} \\
      (2)\,& \fun{odd}(x) := \caseof{x}\;\{ Z -> F; S(y) -> \fun{even}(y) \} \\
           &\\
      (3)\,& \fun{not}(t) := \caseof{t}\;\{ F -> T; T -> F \} \\
      (4)\,& \fun{evenSlow}(x) := \caseof{x}\;\{ Z -> T; S(y) -> \fun{oddSlow}(y) \} \\
      (5)\,& \fun{oddSlow}(x) := \fun{not}(\fun{evenSlow}(x)) \\
           &\\
      (6)\,& \fun{oddSlow}(x) := \caseof{ \fun{evenSlow}(x) }\;\{ F -> T; T -> F \} \\
      (7)\,& \fun{oddSlow}(x) := {}\\
           & \qquad \caseof{ (\caseof{x}\;\{ Z -> T; S(y) -> \fun{oddSlow}(y) \}) } \\
           & \qquad \qquad F -> T \\
           & \qquad \qquad T -> F \\
      (8)\,& \fun{oddSlow}(x) := {}\\
           & \qquad \caseof{x} \\
           & \qquad \qquad Z -> \caseof{T}\;\{ F -> T; T -> F \} \\
           & \qquad \qquad S(y) -> \caseof{\fun{oddSlow}(y)}\;\{ F -> T; T -> F \} \\
      (9)\,& \fun{oddSlow}(x) := {}\\
           & \qquad \caseof{x} \\
           & \qquad \qquad Z -> F \\
           & \qquad \qquad S(y) -> \caseof{\fun{oddSlow}(y)}\;\{ F -> T; T -> F \} \\
      (10)\,& \fun{oddSlow}(x) := \caseof{x}\;\{ Z -> F; S(y) -> f(y)\} \\
      (11)\,& f(x) := \caseof{\fun{oddSlow}(x)}\;\{ F -> T; T -> F \} \\
      (12)\,& f(x) := {}\\
           & \qquad \caseof{x} \\
           & \qquad \qquad Z -> T\\
           & \qquad \qquad S(y) -> \caseof{f(y)}\;\{ F -> T; T -> F \}
    \end{align*}
  }
  Теперь в ветви $S$ определения (12) раскроем вызов функции $f$ по определению (11), и сразу после
  этого раскроем вызов $\fun{oddSlow}$ по определению (6): 
  \begin{align*}
    (13)\,& f(x) := \caseof{x} \\
          & \quad Z -> T\\
          & \quad S(y) ->
            \mathbf{case}\;\left(
            \begin{aligned}
              &\caseof{\left(\caseof{ \fun{evenSlow}(x) }\;\{ F -> T; T -> F \}\right)}\\
              &\qquad F -> T \\
              &\qquad T -> F
            \end{aligned}
                \right) \\
          & \quad \qquad \qquad \mathbf{of} \{ F -> T; T -> F \}
  \end{align*}
  Фактически в ветви $S$ записано тройное отрицание выражения $\fun{evenSlow}(x)$, которое
  эквивалентно одинарному отрицанию этого выражения. Применим в ветви $S$ правило сопоставления с
  образцом результата сопоставления с образцом два раза (возможность такого применения ключевая в
  этом примере), а в ветвях получившегося выражения произведём редукцию сопоставления с образцом, и
  получим в точности одинарное отрицание:
  \begin{align*}
    (14)\,& f(x) := {}\\
          & \qquad \caseof{x} \\
          & \qquad \qquad Z -> T\\
          & \qquad \qquad S(y) -> \caseof{\fun{evenSlow}(y)}\;\{ F -> T; T -> F \}
  \end{align*}
  Теперь заметим, что правые части определений (9) и (14) совпадают, а значит по транзитивности:
  \begin{align*}
    (15)\,& f(x) := \fun{evenSlow}(x)
  \end{align*}
  Дальнейшее происходит как в прошлом примере. По конгруэнтности заменяем $f$ на $\fun{evenSlow}$ в 
  (10):
  \begin{align*}
    (16)\,& \fun{oddSlow}(x) := \caseof{x}\;\{ Z -> F; S(y) -> \fun{evenSlow}(y)\}
  \end{align*}
  Определения (1) и (2) совпадают с определениями (4) и (16) с точностью до переименования функций,
  поэтому применяем слияние по бисимуляции и получаем
  \begin{align*}
    (17)\,& \fun{oddSlow}(x) := \fun{odd}(x) \\
    (18)\,& \fun{evenSlow}(x) := \fun{even}(x)
  \end{align*}

  Отметим, что ключевой момент состоял в применении правила сопоставления с образцом результата
  сопоставления с образцом к выражению вида $\caseof{\caseof{e}\{\ldots\}}\{\ldots\}$, где $e$ ---
  произвольное выражение. Интересный нюанс заключается в том, что для реализации прогонки (как в
  суперкомпиляции) нам достаточно того, чтобы это правило было применимо только в случае, когда $e =
  x$, т.е.\ некоторая переменная. Но когда $e$ может быть произвольным, это правило становится более
  мощным и способным на эффекты, подобные нетривиальным обобщениям.
\end{example}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{example}
  \label{ex:rule-trans}
  Рассмотрим пример применения правила \refr{trans} к следующей полипрограмме:
  \begin{align*}
    & f_1(x, y) := g(h(x, y), h(y, x)) \\
    & f_2(y) := g(h(x, y), h(y, x))
  \end{align*}
  В бесточечно-расчленённом представлении она записывается следующим образом:
  \begin{align*}
    & \id_2 f_1 := \Call(\id_2 g, \id_2 h, \{ 1 -> 2, 2 -> 1 \} h) \\
    & \{1 -> 2\}_{1 -> 2} f_2 := \Call(\id_2 g, \id_2 h, \{ 1 -> 2, 2 -> 1 \} h)
  \end{align*}
  Существует четыре способа отобразить определения образца $L$ в полипрограмму $G$.
  Первые два способа отображают оба определения $L$ в какое-то одно определение $G$, и в результате
  применения правила с такими отображениями получатся тривиальные определения $f_1 := \Id(f_1)$ и 
  $f_2 := \Id(f_2)$, что эквивалентно применению \refr{eq-refl}. Рассмотрим более интересные случаи,
  когда определения $L$ отображаются в различные определения $G$, например, первое в первое и второе во
  второе. Соответствующее отображение функциональных символов выглядит как 
  $\{f -> f_1, g -> f_2, h_1 -> g, h_2 -> h, h_3 -> h, h_i -> \text{произвольная функция}\}$. Т.к.\ в
  образце $L$ есть лишние функции $h_i, i > 3$, то их тоже надо куда-то отобразить, но совершенно не
  важно, куда, поскольку это ни на что не повлияет. Теперь дополним данные отображения до морфизма
  $\phi : L -> G$. На функциональных символах одно из возможных дополнений выглядит следующим образом
  (здесь $N_f, N_g, \ldots$ обозначают арности функций в образце $L$):
  \begin{align*}
    & \phi(f) = \id_{2 -> N_f} f_1 \\
    & \phi(g) = \{1 -> 2\}_{1 -> N_g} f_2 \\
    & \phi(h_1) = \id_{2 -> N_{h_1}} g \\
    & \phi(h_2) = \id_{2 -> N_{h_2}} h \\
    & \phi(h_3) = \{1 -> 2, 2 -> 1\}_{2 -> N_{h_3}} h
  \end{align*}
  Получаем, что $G =>_{\refr{trans},\phi} H$, где $H$ имеет следующий вид:
  \begin{align*}
    & \id_2 f_1 := \Call(\id_2 g, \id_2 h, \{ 1 -> 2, 2 -> 1 \} h) \\
    & \{1 -> 2\}_{1 -> 2} f_2 := \Call(\id_2 g, \id_2 h, \{ 1 -> 2, 2 -> 1 \} h) \\
    & \id_{2 -> N_f} f_1 := \id_{N_g -> N_f} \Id(\{1 -> 2\}_{1 -> N_g} f_2)
  \end{align*}
  Новое (последнее) определение записано не в канонической форме, в канонической форме оно выглядит
  так:
  \begin{align*}
    & \{1 -> 2, 2 -> 1 \}_{2 -> 2} f_1 := \id_{1 -> 2} \Id(\id_1 f_2)
  \end{align*}
  Или, в более удобном для чтения виде:
  \begin{align*}
    & f_1(y, x) := f_2(x)
  \end{align*}
  Проделывая то же самое для случая, когда первое определение отображается во второе, а второе в
  первое, получим симметричное определение (с тем же смыслом):
  \begin{align*}
    & f_2(y) := f_1(x, y)
  \end{align*}
  Отметим, что в данном примере арности левых функций различаются, однако это ничему не мешает 
  (арность $f_1$ может быть понижена при помощи \refr{arity-reduction}).

  Если рассмотреть другое дополнение отображений определений и функций перестановками параметров до
  морфизма, то получится тот же самый результат. Например, возьмём следующий морфизм:
  \begin{align*}
    & \phi(f) = \{1 -> 2, 2 -> 1\}_{2 -> N_f} f_1 \\
    & \phi(g) = \id_{1 -> N_g} f_2 \\
    & \phi(h_1) = \{1 -> 2, 2 -> 1\}_{2 -> N_{h_1}} g \\
    & \phi(h_2) = \id_{2 -> N_{h_2}} h \\
    & \phi(h_3) = \{1 -> 2, 2 -> 1\}_{2 -> N_{h_3}} h
  \end{align*}
  Здесь отличаются перестановки при вызываемой функции $g$, что возможно только благодаря тому, что
  оба аргумента представлены одинаковыми функциями $h$.
  Формулы определений $L$ отобразятся в следующие определения (до приведения к каноническому виду):
  \begin{align*}
    & \begin{aligned}
      \{1 -> 2, 2 -> 1\}_{2 -> N_f} f_1 := 
      \id_{N_{h_2} -> N_f} \Call( 
      & \{1 -> 2, 2 -> 1\}_{2 -> N_{h_1}} g, \\
      & \id_{2 -> N_{h_2}} h, \\
      & \{1 -> 2, 2 -> 1\}_{2 -> N_{h_3}} h) 
    \end{aligned} \\
    & \begin{aligned}
      \id_{1 -> N_g} f_2 := 
      \id_{N_{h_2} -> N_f} \Call(
      & \{1 -> 2, 2 -> 1\}_{2 -> N_{h_1}} g, \\
      & \id_{2 -> N_{h_2}} h, \\
      & \{1 -> 2, 2 -> 1\}_{2 -> N_{h_3}} h)
    \end{aligned}
  \end{align*}
  Или, в более читаемой форме:
  \begin{align*}
    & f_1(y, x) := g(h(y, x), h(x, y)) \\
    & f_2(x) := g(h(y, x), h(x, y))
  \end{align*}
  После приведения к каноническому виду получится в точности $G$.

  При применении правила добавляемое определение будет иметь также немного другой вид до приведения к
  каноническому виду:
  \begin{align*}
    & \{1 -> 2, 2 -> 1\}_{2 -> N_f} f_1 := \id_{N_g -> N_f} \Id(\id_{1 -> N_g} f_2)
  \end{align*}
  Однако после приведения к каноническому виду оно будет в точности совпадать с определением,
  добавленным при помощи предыдущего морфизма:
  \begin{align*}
    & \{1 -> 2, 2 -> 1 \}_{2 -> 2} f_1 := \id_{1 -> 2} \Id(\id_1 f_2)
  \end{align*}
\end{example}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{example}
  \label{ex:rule-arity-reduction}
  Рассмотрим пример применения правила \refr{arity-reduction}.
  Пусть полипрограмма имеет следующий вид (важный нюанс --- $f$ и слева, и справа):
  \begin{align*}
    & f(x, y) := f(g_1(), g_2(x))
  \end{align*}
  Или, в бесточечно-расчленённом представлении:
  \begin{align*}
    \id_2 f := \id_{1 -> 2} \Call(\id_2 f, \id_{0 -> 1} g_1, \id_1 g_2)
  \end{align*}
  Применим правило понижения арности для $m = 1$. При этом морфизм $\phi : L -> G$ на функциях
  действует следующим образом:
  \begin{align*}
    & \phi(f) = \id_{2 -> N} f \\
    & \phi(h_1) = \id_{2 -> 2} f \\
    & \phi(h_2) = \id_{0 -> 1} g_1 \\
    & \phi(h_3) = \id_{1 -> 1} g_2
  \end{align*}
  В результате функция $f$ полипрограммы $G$ отобразится в $\id_{1 -> 2} f'$ и получится следующая
  полипрограмма:
  \begin{align*}
    \id_{1 -> 2} f' := \id_{1 -> 2} \Call(\id_{1 -> 2} f', \id_{0 -> 1} g_1, \id_1 g_2)
  \end{align*}
  Что после приведения к каноническому виду превратится в
  \begin{align*}
    \id_1 f' := \id_{0 -> 1} \Call(\id_1 f', \id_0 g_1)
  \end{align*}
  Или, иначе 
  \begin{align*}
    & f'(x) := f'(g_1())
  \end{align*}
  Получившаяся полипрограмма не находится в полностью канонической форме, и так произошло именно потому,
  что $f$ находится слева и справа. Ещё одно применение правила приведёт данную полипрограмму к
  полностью каноническому виду:
  \begin{align*}
    & f''() := f''()
  \end{align*}
  Это определение выражено при помощи конструкции $\Call$:
  \begin{align*}
    \id_0 f'' := \id_0 \Call(\id_0 f'')
  \end{align*}
  Оно может быть превращено в конструкцию $\Id$ при помощи применения правила
  \refr{call-to-permutation}.
\end{example}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{example}
  \label{ex:rule-call-to-permutation}
  Рассмотрим пример применения правила \refr{call-to-permutation} к следующей
  полипрограмме:
  \begin{align*}
    & f(x,y,z,u) := g(v(y), v(x), v(u)) \\
    & v(x) := x
  \end{align*}
  Она же в бесточечно-расчленённом представлении:
  \begin{align*}
    & \id_4 f := \id_4 \Call(\id_3 g, \{1 -> 2\} v, \{ 1 -> 1 \} v,  \{1 -> 4 \} v) \\
    & \id_1 v := \id_1 \Var
  \end{align*}
  Её первое определение эквивалентно следующему (неиспользуемый аргумент 
  $\{1 -> 3 \} v$ добавлен для наглядности):
  \begin{align*}
    & \id_4 f := \id_4 \Call(\{1 -> 2, 2 -> 1, 3 -> 4\} g, \\ 
    & \qquad \qquad \{1 -> 1\} v, \{ 1 -> 2 \} v, \{1 -> 3 \} v,  \{1 -> 4 \} v)
  \end{align*}
  Отсюда сразу очевидно, что применимо правило с $\phi$, действующим на функции так:
  \begin{align*}
    & \phi(v) = \id_1 v \\
    & \phi(f) = \id_{4 -> N} f \\
    & \phi(g) = \{1 -> 2, 2 -> 1, 3 -> 4\}_{3 -> N} g
  \end{align*}
  Получаем в итоге следующую полипрограмму (не в канонической форме):
  \begin{align*}
    & \id_4 f := \id_4 \Id(\{1 -> 2, 2 -> 1, 3 -> 4\} g) \\
    & \id_1 v := \id_1 \Var
  \end{align*}
  Или:
  \begin{align*}
    & f(x,y,z,u) := g(y, x, u) \\
    & v(x) := x
  \end{align*}
\end{example}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{example}
  \label{ex:merging-trees}
  Рассмотрим пример применения правил из Главы~\ref{ch:transformations} для слияния функций,
  представленных изоморфными деревьями.
  {\allowdisplaybreaks
  \begin{align*}
  \left\{\begin{aligned}
      & f_1(x) := C(g_1(), h(x))\\
      & g_1() := Z() \\
      & f_2(x) := C(g_2(), h(x))\\
      & g_2() := Z()
  \end{aligned} \right\} \hspace{-2cm} &
  \\ \qquad {} =>_{\refr{trans}} {}&
  \left\{ \begin{aligned}
      & f_1(x) := C(g_1(), h(x))\\
      & g_1() := Z() \\
      & f_2(x) := C(g_2(), h(x))\\
      & g_2() := Z() \\
      & \memph{g_1() := g_2()}
  \end{aligned} \right\}
  \\ \qquad {} =>_{g_2 = g_1} {}&
  \left\{ \begin{aligned}
      & f_1(x) := C(g_1(), h(x))\\
      & g_1() := Z() \\
      & f_2(x) := C(\memph{g_1}(), h(x))\\
      & \memph{g_1}() := Z() \\
      & g_1() := \memph{g_1}()
  \end{aligned} \right\}
  \\ \qquad {} =>_{\refr{trans}} {}&
  \left\{ \begin{aligned}
      & f_1(x) := C(g_1(), h(x))\\
      & g_1() := Z() \\
      & f_2(x) := C(g_1(), h(x))\\
      & g_1() := Z() \\
      & g_1() := g_1() \\
      & \memph{f_1(x) := f_2(x)}
  \end{aligned} \right\}
  \\ \qquad {} =>_{f_2 = f_1} {}&
  \left\{ \begin{aligned}
      & f_1(x) := C(g_1(), h(x))\\
      & g_1() := Z() \\
      & \memph{f_1}(x) := C(g_1(), h(x))\\
      & g_1() := Z() \\
      & g_1() := g_1() \\
      & f_1(x) := \memph{f_1}(x)
  \end{aligned} \right\}
  \\ \qquad {} =>^{*}_{\refr{remove-dups}} {}&
  \left\{ \begin{aligned}
      & f_1(x) := C(g_1(), h(x))\\
      & g_1() := Z() \\
      & g_1() := g_1() \\
      & f_1(x) := f_1(x)
  \end{aligned} \right\}
  \end{align*}
  }
\end{example}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{example}
  \label{ex:bisim-reduces-arity}
  Слияние по бисимуляции способно приводить к понижению арности функций.
  Рассмотрим следующую полипрограмму $G$:
  \begin{align*}
    & f(x) := S(h(x)) \\
    & h(x) := f(g(x))
  \end{align*}
  Эта программа вычисляет бесконечное число $S(S(S(\ldots)))$, но не очень эффективно, накапливая
  бесполезный вызов некоторой функции $g$:
  \[
    f(x) -> S(f(g(x))) -> S(S(f(g(g(x))))) -> \ldots
  \]
  Рассмотрим следующую полипрограмму $H$:
  \begin{align*}
    & f(x,y) := S(h(x,y)) \\
    & h(x,y) := f(g(x), g(y))
  \end{align*}
  Эта полипрограмма имеет единственную модель для каждой интерпретации $g$. 
  Морфизмы $\phi_{1,2} : H -> G$ возьмём такие:
  {\allowdisplaybreaks
    \begin{align*}
      & \phi_1(f)(x,y) = f(x) \\
      & \phi_1(h)(x,y) = h(x) \\
      & \phi_1(g) = g \\
      &\\
      & \phi_2(f)(x,y) = f(y) \\
      & \phi_2(h)(x,y) = h(y) \\
      & \phi_2(g) = g
    \end{align*}
  }
  Тогда после применения последнего утверждения мы получим следующие дополнительные определения:
  \begin{align*}
    & f(x) := f(y) \\
    & h(x) := h(y)
  \end{align*}
  Определения имеют такой вид, что можно применить понижение арности, в результате полипрограмма
  будет выглядеть так:
  \begin{align*}
    & f() := S(h()) \\
    & h := \Call(f) \\
    & f() := f() \\
    & h() := h()
  \end{align*}
  Второе определение записано при помощи нотации бесточечного представления, чтобы подчеркнуть, что
  это всё ещё $\Call$, а не $\Id$. В $h := \Id(f)$ оно превращается при помощи преобразования
  \refr{call-to-permutation}. Далее, после применения конгруэнтности и удаления дубликатов,
  полипрограмма принимает следующий вид:
  \begin{align*}
    & f() := S(f()) \\
    & f() := f()
  \end{align*}
  Таким образом, слияние по бисимуляции позволило понизить арность рекурсивной функции и удалить
  бесполезный вызов.
\end{example}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Доказательства некоторых утверждений}
\label{ch:proofs}

\myrestatesplit{fun-symb-cat-fin-cocomplete}

% Перепроверил это доказательство, вроде ок
\begin{proof}
Начальным объектом является пустое множество функциональных символов, а копроизведениями --- обычные
копроизведения (размеченные объединения) двух множеств функциональных символов как множеств.

Докажем существование коуравнителей. Пусть $\alpha, \beta : F -> G$. Построим для этой пары
морфизмов коуравнитель $\delta : G -> H$. Пусть $\delta(g) = (\eta_g, h_g)$. Во-первых, надо
обеспечить $\delta \circ \alpha = \delta \circ \beta$. Пусть $f \in F$, введём обозначения:
\begin{align*}
&\alpha(f) = (\theta_f, g_f)\\
&\beta(f) = (\xi_f, g'_f)
\end{align*}
В этих обозначениях нам надо обеспечить 
\begin{align*}
&\theta_f \eta_{g_f} = \xi_f \eta_{g'_f}\\
&h_{g_f} = h_{g'_f}
\end{align*}
Сначала построим коуравнитель только для самих
функциональных символов, без учёта перестановок, т.е.\ для функций $\pi_2 \circ \alpha$ и
$\pi_2 \circ \beta$ в категории множеств --- получим функцию $\varepsilon : G -> H$ такую, что
\begin{align*}
&\varepsilon \circ \pi_2 \circ \alpha = \varepsilon \circ \pi_2 \circ \beta
\end{align*}
И назначим $h_g = \varepsilon(g)$, что обеспечит нам второе равенство ($h_{g_f} = h_{g'_f}$).

Для обеспечения первого равенства нам надо решить конечную систему уравнений
$\theta_f \eta_{g_f} = \xi_f \eta_{g'_f}$ относительно $\eta_{\ldots}$. Её можно разбить на
непересекающиеся по искомым $\eta_{\ldots}$ подсистемы уравнений, для каждой из которых 
$\varepsilon(g_f) = \varepsilon (g'_f) = h$ 
для некоторого $h$. Для каждой из таких подсистем $\eta_{\ldots}$ должны иметь общий
домен $\mathit{arity}(h)$ (арность $h$ мы ещё не знаем), 
а значит каждую такую подсистему можно решить, построив предел соответствующей диаграммы в
категории перестановок параметров (конечных множеств с инъективными функциями в качестве морфизмов).
К сожалению, в категории перестановок параметров нет произведений, хотя есть уравнители и
декартовы квадраты, однако по крайней мере в конечном случае уравнителей и декартовых квадратов
достаточно для построения данного предела.
В итоге мы получим все  необходимые перестановки параметров $\eta_{\ldots}$ и арности всех $h \in H$
(т.к. всем $h$ соответствует некоторая подсистема уравнений).

Теперь необходимо доказать универсальность. Пусть существует некоторый $\delta'$ такой, что
$\delta' \circ \alpha = \delta' \circ \beta$. Нужно доказать существование и единственность морфизма
функциональных символов $\omega$ такого, что $\delta' = \omega \circ \delta$.

Для $\delta'$ будет выполнено
\[
\pi_2 \circ \delta' \circ \pi_2 \circ \alpha = \pi_2 \circ \delta' \circ \pi_2 \circ \beta
\]
А значит существует единственная функция $\tau$ такая, что $\pi_2 \circ \delta' = \tau \circ
\varepsilon$, т.к.\ $\varepsilon$ --- коуравнитель $\pi_2 \circ \alpha$ и $\pi_2 \circ \beta$
в категории множеств. $\tau$ и будет являться второй компонентой искомого морфизма, т.е.\ 
$\pi_2 \circ \omega = \tau$.

Теперь для каждого $h \in H$ нам надо найти такую перестановку $\sigma_h$, чтобы для всех
$g$ выполнялось $\pi_1(\delta'(g)) = \eta_g \circ \sigma_{\varepsilon(g)}$. Про $\pi_1(\delta'(g))$ мы
знаем, что 
\[
\theta_f \circ \pi_1(\delta'(g_f)) = \xi_f \circ \pi_1(\delta'(g'_f))
\]
Т.е. они удовлетворяют рассматриваемой ранее системе уравнений, а значит и рассматриваемым ранее
подсистемам. Т.к.\ решение подсистем строилось как предел, то для каждой подсистемы (а каждая
подсистема соответствует своему $h \in H$) существует единственная $\sigma_h$ такая, что
$\pi_1(\delta'(g)) = \eta_g \circ \sigma_h$, если $\varepsilon(g) = h$, что нам и нужно. Таким образом
утверждение доказано.
\end{proof}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\myrestatesplit{fun-symb-hom-canonical-form}

\begin{proof}
Для доказательства утверждения достаточно доказать, что для любых $p$ и $\alpha$ выполняется
$\mathit{canon}(\alpha(p)) = \mathit{canon}(\alpha(\mathit{canon}(p)))$. 
Рассмотрим случай, когда $p$ имеет вид
$\theta_{-1} f_{-1} := \theta\,\Call(\theta_0 f_0, \theta_1 f_1, \ldots)$, а 
$\alpha(f_i) = (\zeta_i, g_i)$.
Тогда, расписывая определения $\mathit{canon}$, $\textit{canon-call}$ и $\mathit{decompose}$,
получаем:
{\allowdisplaybreaks
\begin{align*}
& \mathit{canon}(p) = (\xi_{-1} f_{-1} := 
    \xi\,\Call(\id\,f_0, \overline{\xi_{\theta_0(i)} f_{\theta_0(i)}})
    ), \text{ где} \\
& \qquad (\delta, \overline{\xi_{\theta_0(i)}}) = 
    \mathit{nsplit}(\overline{\theta_{\theta_0(i)}}) \\
& \qquad (\_, \xi, \xi_{-1}) = \mathit{bisplit}(\theta \circ \delta, \theta_{-1})
\\[+3pt]
& \alpha(\mathit{canon}(p)) = (\xi_{-1} \zeta_{-1} g_{-1} := 
    \xi\,\Call(\zeta_0 g_0, \overline{\xi_{\theta_0(i)} \zeta_{\theta_0(i)} g_{\theta_0(i)}}))
\\[+3pt]
& \mathit{canon}(\alpha(\mathit{canon}(p))) = 
    (\sigma_{-1} g_{-1} := 
    \sigma\,\Call(\id\,g_0, \overline{\sigma_{\theta_0\zeta_0(i)} g_{\theta_0\zeta_0(i)}})
    ), \text{ где} \\
& \qquad (\delta', \overline{\sigma_{\theta_0\zeta_0(i)}}) = 
    \mathit{nsplit}(\overline{\xi_{\theta_0\zeta_0(i)}\zeta_{\theta_0\zeta_0(i)}}) \\
& \qquad (\_, \sigma, \sigma_{-1}) = \mathit{bisplit}(\xi \circ \delta', \xi_{-1}\zeta_{-1})
\\[+3pt]
& \alpha(p) = (\theta_{-1} \zeta_{-1} g_{-1} := 
                \theta\,\Call(\theta_0 \zeta_0 g_0, \overline{\theta_i \zeta_i g_i}))
\\[+3pt]
& \mathit{canon}(\alpha(p)) = (\chi_{-1} g_{-1} := 
    \chi\,\Call(\id\,g_0, \overline{\chi_{\theta_0\zeta_0(i)} g_{\theta_0\zeta_0(i)}})
    ), \text{ где} \\
& \qquad (\delta'', \overline{\chi_{\theta_0\zeta_0(i)}}) =
    \mathit{nsplit}(\overline{\theta_{\theta_0\zeta_0(i)}\zeta_{\theta_0\zeta_0(i)}}) \\
& \qquad (\_, \chi, \chi_{-1}) = \mathit{bisplit}(\theta \circ \delta'', \theta_{-1}\zeta_{-1})
\end{align*}
}%
Воспользовавшись определением $\mathit{nsplit}$ и Утверждением~\ref{stmt:nsplit-precomp}, перепишем
некоторые из равенств в следующем виде:
\begin{align*}
& \qquad (\alpha, \overline{\xi \circ \xi_{\theta_0(i)}}, \xi_{-1}) =
    \mathit{nsplit}(\overline{\theta \circ \theta_{\theta_0(i)}}, \theta_{-1}) \\
& \qquad (\_, \overline{\sigma \circ \sigma_{\theta_0\zeta_0(i)}}, \sigma_{-1}) =
    \mathit{nsplit}(\overline{\xi \circ \xi_{\theta_0\zeta_0(i)} \circ \zeta_{\theta_0\zeta_0(i)}}, 
                    \xi_{-1} \circ \zeta_{-1})
    \\
& \qquad (\_, \overline{\chi \circ \chi_{\theta_0\zeta_0(i)}}, \chi_{-1}) =
    \mathit{nsplit}(\overline{\theta \circ \theta_{\theta_0\zeta_0(i)}
                            \circ \zeta_{\theta_0\zeta_0(i)}}, 
                    \theta_{-1} \circ \zeta_{-1})
\end{align*}
Фактически мы просто внесли перестановку при правой части и добавили перестановку при функции
слева к остальным перестановкам. Из первого равенства следует, что
\begin{align*}
&\theta \circ \theta_{\theta_0(i)} = \alpha \circ \xi \circ \xi_{\theta_0(i)} \\
&\theta_{-1} = \alpha \circ \xi_{-1}
\end{align*}
А значит, если переставить индексы, то 
\begin{align*}
&\theta \circ \theta_{\theta_0\zeta_0(i)} = \alpha \circ \xi \circ \xi_{\theta_0\zeta_0(i)} \\
&\theta_{-1} = \alpha \circ \xi_{-1}
\end{align*}
Эти следствия из первого равенства используем для переписывания третьего равенства:
\begin{align*}
& \qquad (\_, \overline{\chi \circ \chi_{\theta_0\zeta_0(i)}}, \chi_{-1}) =
    \mathit{nsplit}(\overline{\alpha \circ \xi \circ \xi_{\theta_0\zeta_0(i)}
                            \circ \zeta_{\theta_0\zeta_0(i)}}, 
                    \alpha \circ \xi_{-1} \circ \zeta_{-1})
\end{align*}
В результате правая часть этого равенства становится такой же, как и правая часть второго из
вышеуказанных равенств с точностью до $\alpha$, поэтому по Утверждению~\ref{stmt:nsplit-precomp}
будет выполнено $\sigma_{-1} = \chi_{-1}$ и $\sigma \circ \sigma_{\theta_0\zeta_0(i)} = 
\chi \circ \chi_{\theta_0\zeta_0(i)}$. А значит, т.к.\ $\sigma$ и $\chi$ на самом деле являются
тривиальными вложениями, верно $\sigma_i = \chi_i$, а поэтому $\mathit{canon}(\alpha(p)) = 
\mathit{canon}(\alpha(\mathit{canon}(p)))$.

Остальные случаи доказываются аналогично.
\end{proof}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\myrestatesplit{tau-exists}

\begin{proof}
  Обозначим $\theta = \mathit{perm}(b)$ и $\theta_i = \mathit{perm}(b_i)$,
  $\tau = \mathit{iperm}(b)$.
  Начнём с первого равенства. По условию выполняется следующее соотношение:
  \[
    \tau \sqsupseteq
    (\xi_\ls \circ \theta \circ \xi_\rs^\op) \oplus
    \textit{lift-perms}(\mathit{rhs}_\ls, \mathit{rhs}_\rs, \overline{\theta_i})
  \]
  А значит
  \[
    \tau \sqsupseteq \xi_\ls \circ \theta \circ \xi_\rs^\op
  \]
  По монотонности операции композиции получаем
  \[
    \xi_\ls^\op \tau \xi_\rs \sqsupseteq \xi_\ls^\op\xi_\ls \circ \theta \circ \xi_\rs^\op\xi_\rs = \theta
  \]
  Таким образом, $\theta \sqsubseteq \xi_\ls^\op \tau \xi_\rs$, а по условию также выполняется соотношение
  $\theta \sqsupseteq \xi_\ls^\op \tau \xi_\rs$, поэтому $\theta = \xi_\ls^\op \tau \xi_\rs$.

  Теперь перейдём ко второму равенству. По условию выполняется соотношение
  $\theta_i \sqsupseteq \textit{push-perm}(\tau, \mathit{rhs}_\ls, \mathit{rhs}_\rs)[i]$, поэтому
  таким же образом остаётся доказать, что
  $\theta_i \sqsubseteq \textit{push-perm}(\tau, \mathit{rhs}_\ls, \mathit{rhs}_\rs)[i]$.

  Для определённости будем считать, что конструкция в определениях имеет вид
  $\Case_{\overline{C_i}}$ (остальные случаи аналогичны), т.е.
  \begin{align*}
    & \mathit{rhs}_\ls = \Case_{\overline{C_i}}(\overline{\zeta_i g_i})\\
    & \mathit{rhs}_\rs = \Case_{\overline{C_i}}(\overline{\sigma_i h_i})
  \end{align*}
  Обозначим $k_i = \arity(C_{i - 1})$ и $k_1 = 0$, чтобы работать со всеми
  дочерними узлами одинаковым образом. Далее будем сокращённо писать 
  $\textit{push-perm}(\theta)$ вместо $\textit{push-perm}(\theta, \mathit{rhs}_\ls, \mathit{rhs}_\rs)[i]$,
  $\textit{lift-perms}(\overline{\theta_i})$ вместо 
  $\textit{lift-perms}(\mathit{rhs}_\ls, \mathit{rhs}_\rs, \overline{\theta_i})$,
  $\textit{shift}(\theta)$ вместо $\textit{shift}(\theta, k_i)$ и
  $\textit{unshift}(\theta)$ вместо $\textit{unshift}(\theta, k_i)$. 
  Отметим также, что по дистрибутивности ${\circ}$ относительно ${\oplus}$ и
  по Утверждению~\ref{stmt:part-perm-shift-oplus} выполняется 
  $\textit{push-perm}(\theta \oplus \theta') = 
  \textit{push-perm}(\theta) \oplus \textit{push-perm}(\theta')$ для любых $\theta, \theta'$.

  Будем преобразовывать правую часть:
  {\allowdisplaybreaks
    \begin{align*}
      & \textit{push-perm}(\tau) \sqsupseteq {}\\
      & \quad \text{(по выполняющимся по условию соотношениям и монотонности)}\\
      & \qquad {} \sqsupseteq \textit{push-perm}(\xi_\ls\theta\xi_\rs^\op \oplus
        \textit{lift-perms}(\overline{\theta_i})) \sqsupseteq {}\\
      & \qquad {} \sqsupseteq \textit{push-perm}(
        \textit{lift-perms}(\overline{\theta_i})) = {}\\
      & \qquad {} = \textit{push-perm}(\ldots \oplus
        \mathit{unshift}(\zeta_i\theta_i\sigma_i^\op) \oplus \ldots) \sqsupseteq {}\\
      & \qquad {} \sqsupseteq \textit{push-perm}(
        \mathit{unshift}(\zeta_i\theta_i\sigma_i^\op)) = {}\\
      & \qquad {} = \zeta_i^\op \circ \textit{shift}(
        \mathit{unshift}(\zeta_i\theta_i\sigma_i^\op)) \circ \sigma_i \sqsupseteq {}\\
      & \qquad {} \sqsupseteq \zeta_i^\op \circ \zeta_i\theta_i\sigma_i^\op \circ \sigma_i = {}\\
      & \qquad {} = \theta_i
    \end{align*}
  }
  Таким образом, $\theta_i \sqsubseteq \textit{push-perm}(\tau)$, откуда и следует требуемое
  равенство.
\end{proof}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Дополнительные экспериментальные результаты}
\label{ch:additional-experiments}

В Главе~\ref{ch:transformations} была предложена система правил. Правила разделены на две группы:
упрощающие правила и насыщающие правила. Некоторые правила являются деструктивными. Возникает
вопрос: почему система правил именно такая? В частности, очень интересен вопрос, почему одни правила
деструктивные, а другие нет (если все правила недеструктивные, то у системы автоматически появляются
некоторые хорошие свойства, поэтому очень желательно избавиться от деструктивных правил, если они не
дают никаких преимуществ).

В этом приложении приведены дополнительные результаты тестирования нашего прувера Graphsc с
модифицированными системами правил. Результаты приведены в
Таблицах~\ref{comparison-graphsc}, \ref{comparison-graphsc-generations}
и~\ref{comparison-graphsc-definitions}, в которых указано соответственно потребовавшееся время в
секундах, количество поколений, и количество определений в полипрограмме по окончанию
доказательства. Для простоты мы запускали прувер в режиме без лемм и только на тех примерах, которые
взял Graphsc в базовой конфигурации. В столбце (0) приведены результаты работы 
немодифицированного прувера, в остальных столбцах приведены результаты для систем правил со
следующими модификациями:
{\setlength\emergencystretch{\hsize}%
\begin{itemize}
  \item \textbf{A} --- правила преобразования вызова в перестановку \refr{call-to-permutation} и 
  редукции вызова тождественной функции \refr{red-call-var} применяются
  недеструктивно. Для этого отключается их применение в момент добавления определения и они
  вместо этого применяются уже после добавления.
  \item \textbf{B} --- правила редукции сопоставлений с образцом \refr{red-case-cons} и 
  \refr{red-case-cons-bot} применяются недеструктивно, что реализовано тем же образом.
  \item \textbf{AB} --- все вышеуказанные правила применяются недеструктивно.
  \item \textbf{P} --- правило распространения позитивной информации \refr{propagation-case-var}
    применяется как недеструктивное упрощающее правило.
  \item \textbf{PD} --- правило распространения позитивной информации \refr{propagation-case-var}
    применяется как упрощающее правило, причём \textbf{деструктивно}.
  \item \textbf{noG} --- правило \refr{distribute-case-case} применяется только в том случае, когда
    выражение в разбираемой позиции внутреннего сопоставления с образцом представляет из себя
    переменную. Это уменьшает возможность системы правил производить некоторые дополнительные обобщения.
  \item \textbf{noP} --- правило распространения позитивной информации вообще не применяется.
\end{itemize}
}

\newcolumntype{C}{>{} p{2.8cm} <{}}
%\newcolumntype{H}{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}} p{0.4cm} <{}}
\newcolumntype{H}{
	>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}} p{0.65cm} <{}}
\newcolumntype{I}{
	>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}} p{0.75cm} <{}}
\newcolumntype{J}{
	>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}} p{0.9cm} <{}}

{\def\arraystretch{0.95}%
\setlength{\tabcolsep}{2pt}
\input{figures/comparison-graphsc}
}

{\setlength\emergencystretch{\hsize}%
Можно сделать следующие выводы:
\begin{itemize}
  \item Отключение деструктивности преобразований \refr{call-to-permutation} и
    \refr{red-call-var} (столбец A) не влечёт катастрофических последствий, хотя наблюдается 
    некоторое замедление прувера и увеличение числа определений.
  \item Отключение деструктивности преобразований \refr{red-case-cons} и \refr{red-case-cons-bot}
    (столбец B) приводит к тому, что несколько примеров перестают браться, однако интересно, что
    прувер начинает брать некоторые примеры, которые не брались в базовой конфигурации.
  \item Когда все правила применяются недеструктивно (AB), это уже достаточно ощутимо ---
    эта конфигурация берёт суммарно на 9 примеров меньше, на остальных наблюдается замедление.
  \item Правило распространения позитивной информации имеет смысл включить в число упрощающих, т.к.\
    это ведёт к тому, что берётся один новый пример (столбец P).
  \item Если правило распространения позитивной информации применять деструктивно (столбец PD), то
    перестают браться несколько примеров. Отметим, что ещё один пример, когда распространения
    позитивной информации лучше избежать, приведён в~\cite{Klyuchnikov2011PFPRu} (он не вошёл в наш
    набор примеров, но он также перестаёт браться нашим прувером, если правило распространения
    позитивной информации применяется деструктивно).
  \item Если ослабить правило \refr{distribute-case-case} (столбец noG), то также перестают браться
    некоторые примеры, в частности Пример~\ref{ex:even-odd-gen}.
  \item Если отключить распространение позитивной информации (столбец noP), то сразу много примеров
    перестают браться (тем не менее, многие примеры его не требуют).
\end{itemize}
}

